<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>it*brainz - the knowledge company</title>
    <link href="https://joergef.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://joergef.github.io" />
    <updated>2019-01-19T13:20:20+01:00</updated>
    <author>
        <name>joerg hofmann</name>
    </author>
    <id>https://joergef.github.io</id>

    <entry>
        <title>Würstchen im Schlafrock</title>
        <author>
            <name>joerg hofmann</name>
        </author>
        <link href="https://joergef.github.io/wurstchen-im-schlafrock/"/>
        <id>https://joergef.github.io/wurstchen-im-schlafrock/</id>

        <updated>2019-01-19T13:20:03+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://joergef.github.io/media/posts/7/fullsizeoutput_121c.jpeg" alt="" />
                    Würstchen im Schlafrock mit gemischtem Salat und KartoffelwürfelnWürstchen und Kartoffeln2 Esslöffel Kräuterquark mit Fenchelsamen, 1 TL süßem und 2 TL mittelscharfem Senf, 1 Prise Salz und 1 TL Ahornsirup pürieren, 4 EL Semmelmehl untermischen und 5 min. stehen lassenBlätterteig ausrollen und die Hälfte mit der&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://joergef.github.io/media/posts/7/fullsizeoutput_121c.jpeg" alt="" />
                <h2 id="mcetoc_1d1ivig6o0">Würstchen im Schlafrock mit gemischtem Salat und Kartoffelwürfeln</h2>
<h3 id="mcetoc_1d1ivives1">Würstchen und Kartoffeln</h3>
<ul>
<li>2 Esslöffel Kräuterquark mit Fenchelsamen, 1 TL süßem und 2 TL mittelscharfem Senf, 1 Prise Salz und 1 TL Ahornsirup pürieren, 4 EL Semmelmehl untermischen und 5 min. stehen lassen</li>
<li>Blätterteig ausrollen und die Hälfte mit der Creme bestreichen, Bratwürste im 1:2-Verband auflegen und einrollen, 5 min. liegen lassen</li>
<li>in der Zwischenzeit Kartoffeln waschen und in Würfel schneiden, in einer Marinade aus 1 EL Olivenöl, 1 Prise Salz, 1 Prise Pfeffer, 1 Spritzer Zitronensaft und 1 TL Ahornsirup schwenken, kurz stehen lassen</li>
<li>Würstchenrolle in 8 Abschnitte teilen, mit Milch-Eigelb-Mischung bestreichen und mit Sesamsamen bestreuen</li>
<li>zusammen mit den Kartoffeln auf ein Backblech mit Backpapier geben</li>
<li>bei 180°C Ober-/Unterhitze ca. 45 min. backen</li>
</ul>
<h3 id="mcetoc_1d1j09use2">Salat</h3>
<ul>
<li>2 EL Olivenöl mit 2 TL Weißweinessig, 1 TL Zitronensaft, 1 Prise Salz, 1 EL Zucker, 1 TL süßem Senf, 1 TL Dijonsenf und 1 TL sweet Chili-Sauche glattrühren</li>
<li>Blattsalate der Saison zugeben</li>
<li>1 reife Khaki schälen und würfeln, dazugeben</li>
<li><strong>erst kurz vor dem Servieren vermengen</strong></li>
</ul>
<p>Nach dem Anrichten alles mit ein wenig Balsamico-Reduktion garnieren.</p>
<figure class="post__image post__image--wide" ><img src="https://joergef.github.io/media/posts/7/fullsizeoutput_121c.jpeg" alt="" width="3024" height="3024">
<figcaption >Würstchen im Schlafrock</figcaption>
</figure>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bandnudeln mit Räucherlachs</title>
        <author>
            <name>joerg hofmann</name>
        </author>
        <link href="https://joergef.github.io/bandnudeln-mit-lachs/"/>
        <id>https://joergef.github.io/bandnudeln-mit-lachs/</id>
            <category term="Essen"/>

        <updated>2019-01-13T13:36:55+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://joergef.github.io/media/posts/6/fullsizeoutput_1219.jpeg" alt="" />
                    Bandnudeln mit Räucherlachs in süßer Senf-Dill-SauceVorbereitungenWasser für die Nudeln aufstellen4 Eigelb, 150 ml süßen Senf und 150 ml Schlagsahne in einer großen Schüssel gut verrühren, mit Salz und Dill würzen und den Lachs in Steifen zerrissen zugeben2 kleine Zucchini mit dem Sparschäler in Steifen schneiden,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://joergef.github.io/media/posts/6/fullsizeoutput_1219.jpeg" alt="" />
                <h3 id="mcetoc_1d13ihi990">Bandnudeln mit Räucherlachs in süßer Senf-Dill-Sauce</h3>
<h4 id="mcetoc_1d13iisn01">Vorbereitungen</h4>
<ol>
<li>Wasser für die Nudeln aufstellen</li>
<li>4 Eigelb, 150 ml süßen Senf und 150 ml Schlagsahne in einer großen Schüssel gut verrühren, mit Salz und Dill würzen und den Lachs in Steifen zerrissen zugeben</li>
<li>2 kleine Zucchini mit dem Sparschäler in Steifen schneiden, Kerne auslassen</li>
</ol>
<h4 id="mcetoc_1d13iovah2">Zubereitung</h4>
<ol>
<li>Nudelwasser salzen und abschmecken (!)</li>
<li>Nudeln ins Wasser geben und nach Vorgabe kochen</li>
<li>3 Minuten vor dem Ende der Kochzeit die Zucchini-Streifen zugeben und mitkochen</li>
<li>die Nudeln und Zucchini <strong>ohne Abgießen</strong> in die große Schüssel geben (evtl. Kochzange oder Schaumkelle dafür verwenden) und alles gut vermengen</li>
<li>wenn die Sauce zu dick ist, zum Verdünnen etwas vom Nudelwasser zugeben</li>
</ol>
<p><em>Zubereitungszeit: ca. 15 Minuten</em></p>
<figure class="post__image post__image--wide" ><img src="https://joergef.github.io/media/posts/6/fullsizeoutput_1219.jpeg" alt="Bandnudeln mit Räucherlachs" width="3024" height="3024">
<figcaption >Bandnudeln mit Räucherlachs</figcaption>
</figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ab heute neu...</title>
        <author>
            <name>joerg hofmann</name>
        </author>
        <link href="https://joergef.github.io/ab-heute-neu/"/>
        <id>https://joergef.github.io/ab-heute-neu/</id>
            <category term="Home"/>

        <updated>2019-01-01T00:00:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://joergef.github.io/media/posts/1/profilbild.jpg" alt="" />
                    So, ihr Lieben... Da ich seit September 2018 in einer Festanstellung als Consultant bei der IAD GmbH in Erfurt bin, habe ich mich entschlossen, mal meine Seite an die neue Situation anzupassen. Deshalb gibt es an dieser Stelle in Zukunft keine Beschreibung der Dinge mehr, die&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://joergef.github.io/media/posts/1/profilbild.jpg" alt="" />
                <p>So, ihr Lieben...</p>
<p>Da ich seit September 2018 in einer Festanstellung als Consultant bei der IAD GmbH in Erfurt bin, habe ich mich entschlossen, mal meine Seite an die neue Situation anzupassen. Deshalb gibt es an dieser Stelle in Zukunft keine Beschreibung der Dinge mehr, die ich für Geld anbieten könnte. Vielmehr lasse ich euch ab sofort an meiner unendlichen Weisheit teilhaben.</p>
<p>Ich freue mich schon auf eure regelmäßigen Besuche...</p>
<p>Euer Jörg.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gefüllte Paprika</title>
        <author>
            <name>joerg hofmann</name>
        </author>
        <link href="https://joergef.github.io/gefullte-paprika/"/>
        <id>https://joergef.github.io/gefullte-paprika/</id>
            <category term="Essen"/>

        <updated>2018-12-30T14:16:08+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://joergef.github.io/media/posts/5/fullsizeoutput_1207.jpeg" alt="" />
                    Gefüllte Paprika mit orientalischem GemüsereisPaprikaBauchspeckwürfel in einer Pfanne langsam auslassen, 1 Zwiebel fein würfeln, dazu geben und andünsten3 gegrillte Paprika (aus dem Glas) würfeln und in die Pfanne geben, fein gehackten Knoblauch und Ingwer dazu und langsam dünstenmir Salz, Pfeffer und 1 Msp. Garam Masala&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://joergef.github.io/media/posts/5/fullsizeoutput_1207.jpeg" alt="" />
                <h2 id="mcetoc_1cvvhp35j1">Gefüllte Paprika mit orientalischem Gemüsereis</h2>
<h3 id="mcetoc_1cvvho9ll0">Paprika</h3>
<ul>
<li>Bauchspeckwürfel in einer Pfanne langsam auslassen, 1 Zwiebel fein würfeln, dazu geben und andünsten</li>
<li>3 gegrillte Paprika (aus dem Glas) würfeln und in die Pfanne geben, fein gehackten Knoblauch und Ingwer dazu und langsam dünsten</li>
<li>mir Salz, Pfeffer und 1 Msp. Garam Masala würzen und zum bereit gestellten Rinderhack geben</li>
<li>alles mit rohem Ei, Senf und Semmelmehl vermengen, eventuell nachwürzen</li>
<li>in einen Spritzbeutel geben und im Kühlschrank auskühlen lassen</li>
<li>Paprika oben öffnen und von Kernen und Plazenta befreien</li>
<li>abgekühlte Füllung einspritzen</li>
<li>im Ofen bei 140° C 1 Stunde abgedeckt dünsten, danach bei 160° C 45 min. braten</li>
</ul>
<h3 id="mcetoc_1cvvikn7v2">Gemüsereis</h3>
<ul>
<li>1 Teil Reis mit 2 Teilen selbst gemachter Gemüsebrühe aufkochen und 10 min. bei mittlerer Hitze kochen</li>
<li>sonnengetrocknete Feigen, gegrillte Paprika (Glas), Fenchelknolle, Knoblauch und Ingwer schneiden und mit Limettensaft, Salz und Garam Masala vermischen</li>
<li>zum gekochten Reis zugeben, vermischen und weitere 5 min. auf mittlerer Hitze kochen</li>
<li>Gemüsereis vom Feuer nehmen und 5 min. ziehen lassen</li>
</ul>
<h3 id="mcetoc_1cvvivqfs3">Paprikasauce</h3>
<ul>
<li>gewürfelten Bauchspeck langsam auslassen</li>
<li>1 Glas mildes Ajvar umd 2 Schöpfkellen Gemüsebrühe zugeben</li>
<li>1 TL süßen Paprika und nach Geschmack Salz zugeben, mit Agavendicksaft, Limettensaft und Garam Masala abschmecken</li>
<li>mit dunklem Soßenbinder abbinden und ca. 10 min. langsam köcheln lassen.</li>
</ul>
<h3 id="mcetoc_1cvvjal974">Gemüsebrühe</h3>
<ul>
<li>Möhren, Knollensellerie, Lauch, Petersilie, Piment und Lorbeer zusammen mit 1 Chilischote, 1 daumengroßen Stück Ingwer und 1 großen Knoblauchzehe ca. 1 Stunde in Salzwasser bei mittlerer Hitze köcheln lassen</li>
<li>abgießen und fertig</li>
</ul>
<figure class="post__image post__image--wide" ><img src="https://joergef.github.io/media/posts/5/fullsizeoutput_1207.jpeg" alt="Gefüllte Paprika" width="3024" height="3024">
<figcaption >Gefüllte Paprika mit orientalischem Reis</figcaption>
</figure>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
