<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>it*brainz - the knowledge company</title>
    <link href="https://joergef.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://joergef.github.io" />
    <updated>2018-12-29T21:48:19+01:00</updated>
    <author>
        <name>joerg hofmann</name>
    </author>
    <id>https://joergef.github.io</id>

    <entry>
        <title>Ab heute neu...</title>
        <author>
            <name>joerg hofmann</name>
        </author>
        <link href="https://joergef.github.io/ab-heute-neu/"/>
        <id>https://joergef.github.io/ab-heute-neu/</id>
            <category term="Home"/>

        <updated>2019-01-01T00:00:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://joergef.github.io/media/posts/1/profilbild.jpg" alt="" />
                    So, ihr Lieben... Da ich seit September 2018 in einer Festanstellung als Consultant bei der IAD GmbH in Erfurt bin, habe ich mich entschlossen, mal meine Seite an die neue Situation anzupassen. Deshalb gibt es an dieser Stelle in Zukunft keine Beschreibung der Dinge mehr, die&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://joergef.github.io/media/posts/1/profilbild.jpg" alt="" />
                <p>So, ihr Lieben...</p>
<p>Da ich seit September 2018 in einer Festanstellung als Consultant bei der IAD GmbH in Erfurt bin, habe ich mich entschlossen, mal meine Seite an die neue Situation anzupassen. Deshalb gibt es an dieser Stelle in Zukunft keine Beschreibung der Dinge mehr, die ich für Geld anbieten könnte. Vielmehr lasse ich euch ab sofort an meiner unendlichen Weisheit teilhaben.</p>
<p>Ich freue mich schon auf eure regelmäßigen Besuche...</p>
<p>Euer Jörg.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Impressum</title>
        <author>
            <name>joerg hofmann</name>
        </author>
        <link href="https://joergef.github.io/impressum/"/>
        <id>https://joergef.github.io/impressum/</id>

        <updated>2019-01-01T00:00:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://joergef.github.io/media/posts/4/" alt="" />
                    urheber: joerg hofmann bruehler straße 49 | 99084 erfurt Für die Nutzung dieses Angebotes gilt folgender Die auf den Web-Seiten abrufbaren Beiträge dienen nur der allgemeinen Information und nicht der Beratung in konkreten Fällen. Wir sind bemüht, für die Richtigkeit und Aktualität aller auf der&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://joergef.github.io/media/posts/4/" alt="" />
                <p><strong>urheber: joerg hofmann<br></strong>bruehler straße 49 | 99084 erfurt</p>
<p>Für die Nutzung dieses Angebotes gilt folgender</p>
<h3 id="mcetoc_1cvtr4leb0">Haftungsausschluss</h3>
<h3 id="mcetoc_1cvtr4nq01">Haftung für Inhalte</h3>
<p>Die auf den Web-Seiten abrufbaren Beiträge dienen nur der allgemeinen Information und nicht der Beratung in konkreten Fällen. Wir sind bemüht, für die Richtigkeit und Aktualität aller auf der Website enthaltenen Informationen und Daten gemäß § 7 Abs.1 TMG zu sorgen. Für die Korrektheit, die Vollständigkeit, die Aktualität oder Qualität der bereitgestellten Informationen und Daten wird jedoch keine Gewähr nach § 8 bis 10 TMG übernommen. Die Haftung für den Inhalt der abrufbaren Informationen wird ausgeschlossen, soweit es sich nicht um vorsätzliche oder grob fahrlässige Falschinformation handelt. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p>
<h3 id="mcetoc_1cvtr4nq02">Haftung für Links</h3>
<p>Wir sind für den Inhalt von Webseiten, die über einen Hyperlink erreicht werden, nicht verantwortlich. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. Wir machen uns die Inhalte dieser Internetseiten ausdrücklich nicht zu eigen und können deshalb für die inhaltliche Korrektheit, Vollständigkeit und Verfügbarkeit keine Gewähr leisten. Wir haben bei der erstmaligen Verknüpfung zwar den fremden Inhalt daraufhin überprüft, ob durch ihn eine mögliche zivilrechtliche oder strafrechtliche Verantwortlichkeit ausgelöst wird. Wir sind aber nicht dazu verpflichtet, die Inhalte, auf die wir unserem Angebot verweisen, ständig auf Veränderungen zu überprüfen, die eine Verantwortlichkeit neu begründen könnten. Erst wenn wir feststellen oder von anderen darauf hingewiesen werden, dass ein konkretes Angebot, zu dem wir einen Link bereitgestellt haben, eine zivil- oder strafrechtliche Verantwortlichkeit auslöst, werden wir den Verweis auf dieses Angebot aufheben, soweit uns dies technisch möglich und zumutbar ist.</p>
<h3 id="mcetoc_1cvtr4nq03">Urheberrecht</h3>
<p>Die durch den Betreiber dieser Seite erstellten Inhalte und Werke auf diesen Webseiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Sämtliche Beiträge Dritter sind als solche gekennzeichnet. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechts bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Kopien von diesen Seiten sind nur für den privaten Bereich gestattet, nicht jedoch für kommerzielle Zwecke.</p>
<h3 id="mcetoc_1cvtr4nq04">Datenschutz</h3>
<p>Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben.</p>
<p>In Verbindung mit Ihrem Zugriff werden in unserem Server für Zwecke der Datensicherheit vorübergehend Daten gespeichert, die möglicherweise eine Identifizierung zulassen (zum Beispiel IP-Adresse, Datum, Uhrzeit und Name der angeforderten Datei). Eine Auswertung, mit Ausnahme für statistische Zwecke in anonymisierter Form, erfolgt nicht.</p>
<p>Sollten Sie bei uns Informationsmaterialien bestellen, benötigen wir von Ihnen Name, E-Mail-Adresse sowie Angaben zur Lieferung und Rechnungsstellung. So können wir Ihre Bestellung bearbeiten und ausführen. Diese Daten werden für die Dauer der Auftragsabwicklung in elektronischer Form gespeichert. Eine weitergehende Nutzung personenbezogener Daten oder eine Weitergabe an Dritte erfolgt ohne Ihre ausdrückliche Einwilligung nicht.</p>
<p>Mit der Bestellung willigen Sie in die genannte Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten ein, soweit dies für den Zweck des Vertrages erforderlich ist. Sie können diese Einwilligung schriftlich oder per E-Mail uns gegenüber jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen.</p>
<h3 id="mcetoc_1cvtr4nq05">Datenschutzerklärung für die Nutzung von Facebook-Plugins (Like-Button)</h3>
<p>Auf unseren Seiten sind Plugins des sozialen Netzwerks Facebook, 1601 South California Avenue, Palo Alto, CA 94304, USA integriert. Die Facebook-Plugins erkennen Sie an dem Facebook-Logo oder dem "Like-Button" ("Gefällt mir") auf unserer Seite. Eine Übersicht über die Facebook-Plugins finden Sie hier: http://developers.facebook.com/docs/plugins/. Wenn Sie unsere Seiten besuchen, wird über das Plugin eine direkte Verbindung zwischen Ihrem Browser und dem Facebook-Server hergestellt. Facebook erhält dadurch die Information, dass Sie mit Ihrer IP-Adresse unsere Seite besucht haben.</p>
<p>Wenn Sie den Facebook "Like-Button" anklicken während Sie in Ihrem Facebook-Account eingeloggt sind, können Sie die Inhalte unserer Seiten auf Ihrem Facebook-Profil verlinken. Dadurch kann Facebook den Besuch unserer Seiten Ihrem Benutzerkonto zuordnen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Facebook erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von facebook unter http://de-de.facebook.com/policy.php Wenn Sie nicht wünschen, dass Facebook den Besuch unserer Seiten Ihrem Facebook-Nutzerkonto zuordnen kann, loggen Sie sich bitte aus Ihrem Facebook-Benutzerkonto aus.</p>
<h3 id="mcetoc_1cvtr4nq06">Datenschutzerklärung für die Nutzung von Twitter</h3>
<p>Auf unseren Seiten sind Funktionen des Dienstes Twitter eingebunden. Diese Funktionen werden angeboten durch die Twitter Inc., 795 Folsom St., Suite 600, San Francisco, CA 94107, USA. Durch das Benutzen von Twitter und der Funktion "Re-Tweet" werden die von Ihnen besuchten Webseiten mit Ihrem Twitter-Account verknüpft und anderen Nutzern bekannt gegeben. Dabei werden auch Daten an Twitter übertragen.</p>
<p>Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Twitter erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von Twitter unter http://twitter.com/privacy.</p>
<p>Ihre Datenschutzeinstellungen bei Twitter können Sie in den Konto-Einstellungen unter http://twitter.com/account/settings ändern.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
